%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  

\newcommand{\minX}[0]{-2} 
\newcommand{\maxX}[0]{3}
\newcommand{\minY}[0]{-0.3}
\newcommand{\maxY}[0]{5}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={0,...,\maxY},
    xtick={\minX,...,\maxX},
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    width=12cm,
    height=9cm,   
]

\addplot [very thick, smooth, draw=blue, domain=-1.2:3.2] {x^4-2*x^3+x+2};

\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0.5,37/16)
};
\node[rectangle, draw, anchor=south] (x) at (0.7, 0.5) {$\left(\frac{1}{2}, \frac{37}{16}\right)$};
\draw (x) -- (0.5,37/16);



\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1.366,1.75)
};
\node[rectangle, draw, anchor=south] (y) at (2.3, 0.5) {$\left(\frac{1+\sqrt{3}}{2}, \frac{7}{4}\right)$};
\draw (y) -- (1.366,1.75);


\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(-0.366,1.75)
};
\node[rectangle, draw, anchor=south] (z) at (-1.4, 0.5) {$\left(\frac{1-\sqrt{3}}{2}, \frac{7}{4}\right)$};
\draw (z) -- (-0.366,1.75);


\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0,2)
};
\node[rectangle, draw, anchor=south] (t) at (-1.6, 3) {$(0, 2)$};
\draw (t) -- (0,2);


\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1,2)
};
\node[rectangle, draw, anchor=south] (s) at (1, 4) {$(1, 2)$};
\draw (s) -- (1,2);

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document}